有嚴重抑鬱症好想自殺

我因為賭錢拍左拖8年既一個好好既女朋友同我分手，本身屋企人老豆老母要離婚個人心情已經差左好多，加上負債既問題，個人壓力好大，情緒開始失控。分手初期大家都好唔捨得，有好似之前咁行街睇戲食飯拖手，我亦到好想挽回段感情，所以我已經戒左無賭錢，同埋搵返通宵倉返返足都有兩萬蚊左右一個月。但之後因為一啲事，係分手個時佢同我幾個好朋友有啲野瞞住我，搞到我情緒失控，我失控鬧佢同佢講我好想自殺搞到佢依家好憎我。

但日子都係要過，我都繼續努力返工，點知有一日我訓到差唔多返工跟著我呀爸就屌我訓教訓足成日，我返通宵晏晝緊係用黎訓教，佢係咁鬧我搞到我情緒差到連返工都返唔到，匿埋係間房訓左一日，跟住連份工都無埋，唔知我呀爸，我呀媽都成日同我講離開依個屋企唔想再理我。明明我已經好努力咁改緊，點解個個都埋黎踏我一腳搞到我返唔到工？跟著我搵到第二份倉照返，但係返工個時整到條腰痛到一行得耐就腳秘同痛（本身條腰都有啲痛）加埋兩隻眼都因為有啲原因有啲皮膚病，搵埋都唔夠睇醫生，搞到個人壓力又再大，愈來愈抑鬱，連工都唔想返，好唔想離開間房唔想離開張床，食野又無胃口，日日除左返pt 係屋企訓十幾個鐘，連自己平時鐘意做既運動都無動力去做。

我人緣由細到大都幾好，每個階段都識到好多真心朋友，我之後成日煩佢地同佢地講心事，但有一日屎忽痕突然好想搵個ex傾計，因為始終佢了解我同我其實好掛住佢，不過我諗佢真係好憎我，叫我唔好再係佢面前扮慘，我啲兄弟雖然講過永遠都會聽我講撐我，但我真係好驚佢地都會好似我ex咁愈黎愈憎我同覺得煩同扮慘，我開始唔想見任何人唔想再同任何人講自己既野收埋自己，除左返工就係飲酒同訓教，跟著個人就愈黎愈抑鬱，覺得自己係家人朋友ex既負累，日日都好想自殺死左去唔想再累人，我又難受我屋企人又難受，我其實個人好唔開心好抑壓，但出到去又要扮開心唔想比啲朋友知我係咁，但其實我自殺既慾望愈黎愈大。依家我屋企人係屋企我都唔返屋企唔想佢地見到我唔開心，同埋我成日會熄電話等人地搵我唔到，同埋我覺得我啲fd開始都覺得我煩成日玩失蹤，因為我唔想啲fd見到我咁頹，我由細到大屋企都唔係有錢，由細到大都係自己搵錢自己用，地盤餐廳咩都返過，但我依家真係完全失去曬動力，覺得個人愈黎愈廢，依家係天台真係好想跳落去死左去算

頂住

見到你嘅文字好感受到你嘅唔開心
搵個熟啲嘅朋友講出嚟會好啲㗎
唔好怕人地點諗 你而家需要嘅係有人支持 要撐住呀

撐左兩個幾月日日都好想死，我就係好驚啲朋友愈黎愈憎我覺得好煩

日子照要過
生活都要捱
你自殺盞令到你屋企人傷心
比你個前女友覺得你唔成熟
振作啲啦
一日返兩份工
快快手還返啲錢佢
然後再部署下一步
振作啲

巴打頂住

我試過捱過，個時我真係有返兩份工，但本身個人已經唔開心，跟著屋企人，朋友都同我講過啲好難聽既說話，個人就開始愈黎愈抑鬱

聽你咁講其實你都好努力上進啊，女朋友唔要你係佢唔識欣賞同珍惜你姐。老豆老母同你唔同generation同埋唔係係你嘅位置唔會明白你，但我明白你啊。多謝你同我地分享啊，講出黎會舒服啲嫁~ 加油！頂住！

同屋企人關係唔好本身就好難頂，不過你就算遇到錯折都咁努力搵工返，又下定決心戒賭，一d都唔廢。
我覺得值得同你班老死傾下，解釋清楚你嘅苦處，相信佢地會俾到支持你。
當務之急我覺得係去睇睇精神科先，藥物/非藥物治療都可能幫到你。

我曾經係好有努力好改，但依家真係力不從心，個人無力感愈黎愈動
我女朋友係一個100女朋友，係我真係傷得佢太深
我唔想再同朋友講，好驚佢地憎我所以係到講

師兄明白你，頂住

屋企人佢地其實係錫我，不過成日以為鬧我就係對我好，我個時好需要既係鼓勵
同老死傾左好多次，佢地都幫左我好多，但ex同我講話我扮慘對我影響好大，我唔敢再同其他人講咁多
日日都有想死既念頭

加油阿巴打！
睇得出你有努力去改
其他人唔明唔緊要
當做黎滿足自己都好，撐住

give u a hug
加油

巴打你辛苦了

而家你可能覺得好難捱，唔會捱得過
不如你試下一次解決一個問題先
可能先搞好身體，就可以揾返份工
有工就有機會解決財政問題，再處理家庭女朋友..
好多問題都係一環扣一環，解決左一樣個結可能會越黎越鬆

知道咁樣係唔容易架，慢慢黎囉
每一細步都係向成功踏前一步
只要你留低條命，就會有希望，有轉機

揾朋友傾好緊要
如果你覺得唔想煩到佢地，咁上黎傾囉～

如果你想搵人發洩下情緒就上連登/hmd之類 最緊要講出黎 我覺得講完已經會舒服好多

大把人都係咁
發洩完就好好返去訓教啦

即使你未同意 抑鬱可以醫
＝＝＝＝
以前我係嚴重到著件衫，我都會諗到我係到剝削緊其他人
有一刻我了解到每次唔開心，其實係我腦分泌有問題
我真係病左
所以一唔開心，我知自己「病發」我就會做其他野，唔比自己落個病既圈套

慢慢又真係比我走返出黎

巴打，文字中知道你唔同方面好有壓力
不過另一方面睇到你係好想改變現況，如果上連登舒發下係令你開心D，好似我上面講既"避病發"活動，請你盡情做啦
上面都有好多有心巴絲支持你

巴打有抑鬱真係要睇醫生食藥
就算根治唔到起碼可以令自己舒服啲，心情冇咁差，還債可以慢慢還

多謝你
但抑鬱真係好困擾我，日日諗點樣自殺，成日想收埋自己，除左whatsapp所有社工媒體都del曬，唔想比人搵到覺得自己累緊人

我會陪住你嘅
你可能會話我哋幫唔到啲乜
我否認唔到

但至少你知道
你唔係一個人

生活很苦我哋都知道
但我哋都知道我哋唔係孤身一人

一日唔得
咪兩日
兩日唔得
咪三日
老套啲講
希望在明天
唔好放棄希望

有無唸過穩個無人知道既地方死？

抑鬱真係對我真係影響好大，但我feel到有啲朋友覺得我愈黎愈怪，同埋自己日日都好想死

有，但諗唔到，我連諗自殺都諗點樣死先再累唔到人，連諗死既問題都好抑壓

你可以捱到今日真係好叻
辛苦曬

盡早接受治療
有病就去睇醫生唔好逃避
女朋友都有抑鬱 之前都有自殺傾向
去左睇醫生開始食藥叫做情況穩定啲
雖然我唔明病左既人點諗 因為我份人比較樂觀
但feel到自己有咩唔妥就盡快搵人幫

如果經濟許可就去睇私家先
公立比較耐 仲要一開始係要見左社工先幫你轉介

巴打你戒到已經係一大步
我唔知可以講d咩
但加油
頂唔順上黎多d 9up下

你是最好的你知道嗎

似乎你朋友都唔識講野/唔識關心你，冇咩人支持自己咁:(

I am here!!

捱左兩個月，仲要日日對住其他人笑，好辛苦

我其實都唸緊
我自己本身情況同你差唔多 屋企人日日除左識屌我就冇其他
真係唔好怪我負面
當呢個世界上連一個關心你既人都無既時候
我會唸過死左佢一了百了

我唔睇醫生其中一個原因係我個自殺念頭令到我好想愈黎愈抑壓逼死自己每日有幾個鐘都有依個諗法

好多謝你

連登有愛

一直在你身邊 冇事架
天將降大任於斯人必先苦其心志
唔好怕煩搵朋友 我信佢地一定會聽你聽

其實我地真係好需要人既鼓勵，我撐到今日都係有幾堆兄弟撐住，但我自殺念頭出黎個陣真係好想收埋自己，我想靜靜雞死左唔洗再麻煩身邊所有人

我都經歷過，睇咗半年醫生、而家好返、屋企人真係可以好影響精神健康，尤其係中式家長嘅嗰種思維

可以做嘅可以好多，其中一個要學識同人傾訴，同朋友講吓，講咗，你已經舒服咗少少

下一步搵幫助，坊間有精神科醫生，其實冇想像中咁貴、食藥加認知治療會幫到你

我有個兄弟個名又係叫鉅龍

唔撚係掛

明白既
但唔好覺得自己係累緊人
每個人都有脆弱，有要人幫既時候
人地幫左你，你都有機會之後要幫返人
我覺得個世界係咁run既

有時如果靠自己解決唔到啲問題
試下揾專業人士幫手
唔好覺得無用呀/驚人唔知點睇呀個啲
得你自己可以幫到你自己

巴打我覺得你好勁架喇，你有試過要戒賭，有試過返份通宵倉諗住處理個問題
你係有心想處理好啲事架
事情結果turn out 唔似想像中咁，可能只係時候未到
但係要欣賞自己盡過力去做
攰咪抖下先囉
一日未end 個game，隨時都可以resume
到時再岀發囉

恭喜絲打可以走得出去
每次搵完朋友傾完個下真係舒服好多，但一自己一個人既時候啲諗法又出返黎
想問下絲打個時睇左幾錢？

我都好想死....自己唔算好嚴重抑鬱...但係都好辛苦...做人做到好攰....我個ex 因為cancer 走左..唯一一個可以講心事既人都走埋...好多野都自己一個死頂死壓...唔敢同屋企人講...晚晚等屋企人訓左先返屋企....返到屋企又收埋自己係房...做咩都無曬動力...好想搵人傾計...但係..無人可以傾..朋友都有好幾個...但係唔想煩到人....

唉，我本身個人係比較樂觀，平時出去都係笑笑口面對人。一次過既打擊令到我180度轉變，屋企人分開，一個對我好好既女朋友同我分手，有一個老死同我講左啲難聽說話，無錢，傷患，令到我好抑鬱好想自殺好想收埋自己，同埋腦海成日浮現佢地同我講過個啲好差既說話

其實巴打你已經好勁
敢對面自己同去改
無奈只係有d你重視既人唔欣賞你既努力
我明你 真係會好傷好痛好辛苦
但你仲可以證明比佢地睇 佢地既睇法係錯
聽你講身邊都仲有唔少朋友關心你
不妨繼續同佢地去傾下
我相信係真心重視你既 點都唔會厭棄你
巴打！加油！

我同你諗法完全一樣，我23歲同ex拍左8年拖，我平時有咩都淨係同佢講，依家無左佢，我一覺得孤單既時候係攬住自己對腳訓
同朋友傾因為ex句話我扮慘搞到我真係好驚身邊朋友都會咁覺得之後憎我搞到我唔敢再同身邊人講
我都係等屋企人唔係屋企先返去，所以我依家仲係出邊，出邊好凍

Tg?同你差唔多情況

你了解自已有情緒問題，明白日子總要過，你會捱得過的！加油
送你一句咒語：要戰勝自己
第一步：戒賭，還錢
第二步：好好調整心態保持積極，設定你覺自己能力能做的目標（大小事都可），每次完成都稱讚自己
以為上兩步有改善就到第三步：正常社交，朋友/女朋友見你有積極嘅人生都會對你另眼相看
最後記住人生係你自己的人生，要過得一天俾一天好

樓主諗得太多啦，話明兄弟梗係唔會嫌棄你，你諗下啦，之前衰到咁撚貼都無諗住離棄你，依家你都改左咁多就更加唔會啦。

用下個腦，要嫌棄你都唔係依家啦，你咁樣反而令佢地更擔心添。

不過巴打，其實你都醒目，知道有d野唔會有人可以陪你一世，就算兄弟點樣陪你都好，如果你自己唔踏出去，走出呢個困局，其實佢地點樣陪你，都只係係原點到陪你。

如果你真係驚佢地嫌你煩，掉返轉諗下，點樣先唔會煩到佢地。
到底係努力做人可以解決麻煩，定係逃避佢地會增添麻煩？
有咩事，唔好怕，佢地會陪你，呢到咁多巴絲打都會陪你的。

我會話大家係唔識用咩方法去幫我，始終大家都仲細，但對我影響真係好大
同大家講完好似舒服左啲，同埋你個名好有親切感

明明係室內...點解都會落雨...

同病相憐呀樓主....

錢，伴侶，屋企，身體...無一樣有好結果

巴打你都要加油

其實我呢年都有少少情緒病
有睇醫生同食藥
我覺得有情緒係好正常嘅事
唔好覺得自己好差
比自己好好休息下
休息好再搵方法面對個問題
睇心理醫生又好 搵下其他focus又好
我依加已經好返好多啦
你都可以咖!

仲有呀我覺得你已經叻過好多人好多 起碼知道問題喺邊然後會努力去改 好上進了 千祈唔好覺得自己會拖累人 你唔會係一個負累 只係未搵到錫你嘅人 覺得情緒有問題一定要睇醫生啊 食藥點都好啲的

咁就好了

我del淨whatsapp唔係因為啲兄弟一定要我有個方法比佢地搵到我，我whatsapp都del埋

我同佢拍左9年幾，一齊住都有7年...

有時聽返佢走之前d 錄音...又會眼淚停不了...

賭仔抵撚死

咁證明班兄班係真心關心你 唔會想你有事

巴打你仲要都係拍左咁耐，打擊一定好大
我除左知佢住邊同係邊到返工之外，佢所有野都block曬我我好想我唔開心個時，係佢攬住我叫我唔好驚

嘗試下行出呢一步
人生好短 應該好好享受下
如果屋企唔開心咪儲下錢搬出去住
加油呢啲說話你聽完可能更加反感

我都勸左女朋友好耐先帶到佢見社工
身邊冇人可以做樹窿就多啲上黎
冇人會覺得你麻煩

依個問題我唔否認，係我自己搞到自己咁

我試過做返我以前鍾意做既運動，完全提唔起勁
可能真係食藥先幫到我

你女朋友好彩有你係身邊陪住佢，唔係佢一定捱唔住

咁你有咩資格情緒低落?
你令到身邊人唔開心要幫你嗰陣
你係邊度風流快活賭錢睇緊波？

你搞到咁樣而家係還緊人哋嘅感情債昨
你有冇諗過人哋因為你唔開心嘅時間？
冇因為你淨係諗到你自己腰酸背痛

你欠緊你身邊所有人
你而家生癌又好情緒低落打兩份工只不過係還返你應該還嘅嘢

唔好覺得自己好撚慘
至少喺香港你有工可以俾你打
你去廟街睇吓個阿婆80幾歲鴕背都要係大家食條街面前洗碗。你企下腰酸背痛算得係咩

一見到賭仔我就知你抵撚死完全唔使同情你
賭仔同道友差唔多 玩到上晒腦老竇老母都可以賣埋

可以賭撚到好女朋友都唔要你你真係唔好害人

搬出去囉一個人。腰 肌肉痛果d 睇醫生無用咖，我咁夠膽十個有9個醫生都係開止藥.一個月休息做個廢人多d訓教啦

你仲後生，大把世界啦

你諗下大把手足宜家可能坐緊監

12個仲係深圳

咁多人都未放棄，你大把世界啦

現實係咁叫？好on9
係唔係比人玩定佢自己改

賭仔黎唔使同情
你睇返佢以前嘅post公屋窮撚學人賭錢

當一個人同你經歷過高低起跌..雖然無結婚..但係就好似屋企人咁...我曾經因為錢而出過事...佢無放棄過我...到佢有cancer 我都一直陪佢走到最後...慢慢感受到佢係熟睡中，體溫由溫暖到冰冷...最後都係崩潰...

對唔住柒親你

人都係咁撚樣
失去一切先後悔

你女朋友唔離開你你點識醒？

我都知我累到好多人唔應該上黎扮可憐sorry

你都on9

只要真心悔改就得啦

唔好諗其他嘢先，理9佢地先，畀自己生活過得輕鬆啲先

我發覺你呢種人都係好搞笑講到自己遭遇幾撚慘
要人同情你
+1兩句好似悔改咁
但係你從來冇放喺你身邊所有因為你受苦嘅人諗過
佢哋係咩感受
你冇諗過佢哋因為你唔開心嘅時間有幾多
煩惱有幾大

你依家咁撚慘完全係贖罪
唔通坐監又要冷氣又要PS4咩

得嘅佢又唔係林過雲
殺咗人就返唔到轉頭姐

雖然講未必會想 巴打有無試過揾醫生求助？
有時呢啲情緒影響你唔關你事
係身體既血清作怪會令到個人開心唔到 愈諗愈死胡同
唔好自責 好多環境野你控制浯到
同大家講我地陪你一齊企番起身
身邊既人就算離開你仲有連登我地一班巴絲都一定會陪你走過段路 只要你肯講
比個抱抱你

其實你咁激動做乜，你係樓主個ex？

好撚憎賭仔 做人自私自利
衰過老童雞蟲

我都識好多人曾經係仆街，但最後改返好

你係咁放負屌人冇意思

我係咁反社會唔好意思
我唔覺得呢種錯過人既人有資格叫春
宜家有機會贖罪執到啦
你傷害過身邊人感覺 一世用幾多錢都買唔番

我啲兄弟雖然講過永遠都會聽我講撐我，但我真係好驚佢地都會好似我ex咁愈黎愈憎我同覺得煩同扮慘

係人都犯過錯架啦你條死仆街
如果佢因為你而真係行動
希望你有一日都要面對無哂錢又情緒出事

其實等於叫人去死，呢d人其實自己最仆街

你而家唔係傷害緊另一個人?
只係因為唔係面對面

放心 上連登就係睇人仆街 防止自己仆

你已經頂左好耐頂得好好
女仔或者真係過左去
過左去就可能真係好難再返轉頭

你頂得好耐 好叻架喇 再比多少少力、
自信 兄弟喺到 佢地唔會掉低你
既然覺得熄機唔好嘅 慢慢減少放棄呢個習慣
記住你先係自己嘅重心

兄弟某日都要返倉顧家照顧兩老子女
所以你都要加油 追上佢地 一齊飲茶
加油ching

開始睇醫生食藥先，其他野再慢慢解決。

比情緒影響到所有野都唔順利，變左愈來愈深，迫到自己埋牆角.

講事實 分折比佢聽 佢身邊人因為佢受苦
希望佢可以從人地角度開始著想 咁就唔會覺得自己受緊苦

佢呢啲係垃圾類比黎
第三世界以至世上總有人慘過自己
咁樣無人有資格唔開心

最緊要一樣野

你要知道自己唔係無辜

You get what you deserved

如果你諗通咗

你要諗既係下一步要做咩

同你傷害過既人道歉

如果佢哋原諒你

係你好彩

佢地唔肯

係你自己攞嚟

最後忠告

抑鬱症唔撚係藉口

你要做咩都請便

想留就留

想走咪走

老土講句：死係解決唔到問題、頂住丫師兄！上黎同我地傾下計！一齊拆！

巴打雖然同你素未謀面
但從文字都感受到你好努力面對生活、努力改變緊自己，比多啲時間自己，一日生存緊一日都仲有希望

不過情緒問題真係快啲搵專業求助，唔好拖

唔好再賭，賭徒唔會有好下場
不過反正你都到咗低谷，不如等埋下個高峰再死

我亦到好想挽回段感情，所以我已經戒左無賭錢，同埋搵返通宵倉返返足都有兩萬蚊左右一個月

就係樓主有諗身邊人感受
所以先想摺埋一邊 甚至消失姐
你咁講 睇落似你唔顧人感受多囉
一沉百踩 落井下石
就算係贖罪 你都唔應該令自己受罪去贖罪
你自己犯賤令人唔開心嘛
咁你應該令唔開心既人開心
咁先算係贖罪

道歉都唔係呢d時候

唔好煩人已經係最好嘅做法

自己顧好自己先

一步一步嚟

加油呀。頂住呀

我曾經都有一排depress 又係好似你咁覺得做啲咩都好似累到人
但係之後有一排喺度諗 我連自己情緒都顧唔掂 點解仲要理人哋心情

我嗰陣時好彩學校有啲輔導可以廿四小時打去 你試吓去搵嗰啲人傾吓 可以排解左當下情緒先 因為好多時傾完就會放鬆啲 同埋我諗最重要係因為佢係陌生人 唔使驚話同朋友講完之後會遠離你 始終朋友唔會日日都得閒當你有情緒就出到黎陪你 試吓搵啲專業既

下一步可以去搵下見面個種輔導個啲 個輔導會認真聽你講野 最重要係keep 住同一個人唔洗重新講多次 係個一個鍾想講咩就講咩 始終佢又唔會涉獵到自己日常生活 可以唔使有保留 喊埋出黎都得 唔洗驚比人笑 因為日常生活根本唔會見到佢 喊完講完又會舒服啲

最後就係精神科 不過唔好太大希望 個精神科醫生除左識開藥乜撚都唔係 好似就係係到等keywords 聽到你話要死啦就開粒藥塞住你把口 所以我都係主要咩都同個輔導講算

我唔知政府個啲係點啦 聽講個啲24小時夜晚係無人 不過即管試下啦 抑鬱真係好辛苦 辛苦你啦

抑鬱可以試下食藥改善 快啲book私家精神科醫生睇啦 祝早日康復

一塊鏡打爛左痴番重係咪原本塊鏡？
你傷害過人 唔係用錢用其他贖罪就可以還
宜家改過自身只係最抵消費
你要氹小朋友慢慢

無累到人！大家同病相連！我同你差唔多，同女朋友好薑，我都有癮去賭錢，輸左十幾個，曾經都好想死，但最後捱得住，而家重組左條數，每個月還得舒服啲！加油！頂住！

樓主加油
希望你改到 咪撚再賭

可能你屋企人平時都面對好多壓力，所以見到你係屋企攤就會心理不平衡想鬧你，但從來都冇企係你個角度去諗。你要唔要嘗試同佢地溝通下你既難處，因為一個人點都需要有人去支持而屋企人既支持係最重要。。可能你曾經都有做得唔好既地方，但起碼你識得改，係宜方面已經踏出左一大步，所以千奇唔好放棄生命。。好多人係宜度都會支持你 加油！

佢戒咗啦！

講事實同係咪傷害緊樓主唔矛盾
一邊話樓主傷害過人乜乜物物，一邊就不停拎住把刀插樓主
你都算世界級

個個都係咁講
識太多賭仔

建議樓主你睇電影一念無名，有人比你活得更荒謬。
或者睇破風，有人突然間失去好多野，但冇左你先識珍惜，其實冇野係解決唔到。

你有能力搵到兩萬都算唔錯，而且你又默默咁去付出同彌補，咁你都唔會大大聲話自己改頭換面，因為彌補真係要時間，唔係一朝半日就補完，比一般人更要「識得」承受壓力。

加油樓主。

嘩 講兩句就叫搵刀插佢傷害佢
支那玻璃心？
佢就係比人提醒得少做人先會仆街
因為無人中意得罪他人講唔好聽說話

其實人生唔可以重來

做過既注要要自己承擔後果，有啲野唔能夠逃避。

你出世既時候，你父母係懷住對新生命既喜悅迎接你來伊個世界，即使你一無所有，你也曾經令佢地自豪過。

女朋友方面，與其死纏難打，倒不如你做啲成績出來，有好轉先再去聯絡佢。有時捉得愈緊，只會走得愈快。

生命係自己
生存，就有希望
希望你可以重新捉緊愛情，再努力去維繫

樓主我睇你一路咁打
覺得你將個焦點放左太多係人地度
屋企人 前女友 兄弟
其實
你care你屋企人先唔開心
你為左女朋友先戒賭
為左唔影響兄弟感情先摺埋

有無諗過 你話自己越黎越depressed
但只係人地影響到你好depressed
假如你係個孤兒仔 無屋企人 無女朋友 得幾個知心frd
咁唔通呢個世界孤兒仔就注定要depressed?

不如試下唔好再為人地期望而活
試下好好了解下自己
問下自己係邊個 自己鍾意做咩 反省一下過去點做成今日既你
而你唔滿足你今日既你你又會想變成點
但係你一定要知道
你走到今日呢步
唔係一時三刻做成 你要你聽日就變做第2個人係一定無可能
你1/4人生已經為左人地而活
希望你剩下既3/4 可以為左自己而活
了解自己 你就會愛自己 你識愛自己 你就識欣賞人 就會有人愛你

頂住啊 要同班港共仆街官鬥長命啊

有冇咩歌想聽，我都算彈到手琴仔，可以錄一首俾巴打你

唉屌我明....啲難聽說話係腦海入面揮之不去係咁loop 真係好辛苦
我都學習緊點面對呢啲說話 我會咁諗：佢地又唔係我 唔知道我嘅難處 得把口講難聽說話邊個都識架啦 佢口講並唔係事實嘅全部喎
盡量叫自己唔好咁擺上心咁囉

Btw巴打你而家要做嘅係好好照顧自己 養好身體呀
會唔會有可能做住啲文職之類無咁辛苦嘅工作頂住當先呀

樓主，我只係想講一句

唔好死，有咩事都可以慢慢解決
我愛你好嗎

樓主，我好明白你因為自己曾經都有焦慮症，有自殺嘅念頭。

相信我哋呢啲過來人啦，我明白你依家好痛苦，咩人都唔想見，覺得只會造成佢哋嘅負累。但你相信我，你嘅朋友冇一個會覺得你係煩㗎。搵佢哋傾吓之後再排政府睇精神科醫生就會好好多。

當你好返嘅時候，你就會覺得原來我曾經有咁樣諗過係一件好傻嘅事。你會發覺呢個世界其實唔係你想像中咁差，仲有好多嘢等你去發掘。

好多人都好關心你㗎，唔好再做傻事轉入個窿度啦，跳返出嚟啦

你講既說話都好岩，係忠言逆耳姐
我知道我傷害左我屋企人，ex，所以我先有動力去改，希望傷補關係，但就因為我錯過係改個時連小小鼓勵都唔可以比我？見到我改都要落水狗咁打？
係所有野我都應該受，我仲累埋其他人同我受，我先覺得我生存累緊人

有機會贖罪就一句都唔好埋怨辛苦
講完
你而家受到嘅感情上傷害或者情緒低落就係以前人哋受緊嘅嘢

係，我就想未賭之前，都會係咁諗人地感受，因為我覺得我令到人好既時候，人地對我都會好，賭緊個時的確令我個人改變左好多，所以傷害到身邊人
我未自殺成功既原因都可能係我仲顧累人地既感受，我會諗我應該左人返工，我返埋先死，但幾日抑鬱愈黎愈嚴重，對我生活影響都好大

你肯坦白同大家承認自己既感覺，已經係踏向成功既第一步。
錢可以慢慢還，我識有朋友欠債，自己打多份工，最後都還左幾十萬，所以錢真係唔係問題，你一定可以浮番上水面架！！

如果真係唔舒服，真係唔好怕羞，去搵專業人士幫你，睇下書，努力改變自己既心態。
試幻想一下，遲d既你會好charm, 自己搬出黎住，自由既生活，冇家庭既壓力，照顧得自己好好，向大家分享自己既故事。

支持你！

我埋怨緊唔係我改變辛苦，我成個post一路都無話過我返兩份工辛苦點點點，我埋怨既係我改既時候唔比支持我，令我愈黎愈抑鬱。
你講既說話係無錯，我傷害得人太深

戒咗賭已經係一個好開始

計劃多d遠d當係比個生存目標自己

淡化得咁犀利
咁都算係「講兩句」

Yes
你只可以等還夠個天先會原諒你

我好想過到依關我啲問題入邊我相信錢一定係最易解決自己辛苦啲就得，但抑鬱既諗法真係對我影響好大，希望睇醫生有用

我相信佢都係想屌醒我，係語氣重左啲
係我改變既時候，身邊人再難聽既說話我都聽過，對我傷害先係最大，個下真係踏到我落谷底

咁你仲上黎

好多謝大家比鼓勵我，個心仲係那住那住但好似聽完大家講既野舒服左啲。

認真頂唔順既我唔反對你去解脫
何必每分每秒受到折磨
問題在於你係咪覺得冇得救了

係呀係呀咁你都可以講連登啲鍵盤戰士害撚死左4000幾個黃絲手足

巴打，辛苦晒你
係人就有可能會行差踏錯，到依家想咗過依關，絕對係好事黎
所以唔好覺得自己好差，絕對可以過到呢關的，支持你！
同埋希望你唔好俾啲放負cm影響，都唔好覺得自己好差，其實好多人都被情緒心理問題困擾，你唔係一個人，一齊加油。

我真係有依個諗法，每秒都係對我係折磨，由其係自己一個人既時候。
我未有抑鬱之前真係覺得自己有力可以改變，依家就變到抑鬱搞到我改變既動力愈黎愈細，因為每日都想死

白馬嘯西風

咁會唔會儘量唔好自己一個人，搵下傾得埋既朋友傾下計都好
同你friend得既就唔會拒絕聽你訴苦，最緊要係，唔好驚煩到佢地
祝福你。

黑擇明：戲爛人未死

其實，唔洗對抑鬱嘅人咁harsh
有抑鬱嘅人其實可以係好理性，知道要做啲咩，但就係感覺到唔開心，佢地唔係蠢嘅

我已經搵左十幾個fd傾過，一無人係身邊個心態又差返其實我都唔想成日消失，但我控制唔到

一齊？

加油bro

其實係，我係街，同對住人都係正常人一個，但一自己一個人就會失控咁諗野所以大家見到身邊人有異樣/講自己想死千祈唔係當佢地係玩

辛苦你了撐住啊

頂住呀！你肯改已經有希望 只係要時間黎證明 呢啲時間係難捱 捱過就得架喇！

好想

連登真係好有愛

係，自己一個人嗰下就會諗好多好多野
巴打有冇打機睇片之類，會唔會儘量分散下注意力？

樓主幾歲？
會唔會考慮搬出去住呀，驚你父母係你情緒唔穩定個時再刺激你

無用的，你一定有啲時間係自己一個，好似訓教之前，所以我日日眼光光望天光。
我都好想我快啲病好/死，我個病影響到好多人，包括我自己

廿三歲，所以我有時會去朋友屋企訓，但依家唔敢搵朋友

黑警殺人

係今日係連登放負之前，我放負都係係一個無follower既ig 放負

唉，香港又搞到咁

其實你都係講緊事實 但俾啲正能量道德撚屌

認真 我啱啱正想開post話覺得自己有抑鬱症 就見到你
好想俾個擁抱你 因為我真係明白好辛苦 我晚晚都喊瞓唔到 係咁叫自己唔好諗到負面 日子難捱都總要過 琴日我好想自殺 然後有個朋友同我講咗句
生命入面總有美好嘅事令你想留低 例如有我

所以搵啲朋友傾吓啦可能幫到你

其實係，佢係講緊事實，所以我無怪佢，怪就怪自己行錯路

有抑鬱症真係好辛苦，如果有啲舒服啲既方法死，相信我都一早唔係到，我玩過bungee jump上到去天台都係唔敢跳落黎

我個人係幾為人著想，所以我幾多交心好友，但都係因為咁，我好驚我負到啲朋友憎我

加油！捱到盡頭，一起歸家去

好

堅持下去，未來一定會有更美好既事物等緊你～

唉，我覺得我個ex已經係上天比我最好既禮物係我無好好珍惜

你搵社工幫下手啦 應該有啲宿位可以比到/平租地方可以搵到

攬下巴打你 辛苦晒
多謝你肯分享啲經歷同感受俾我哋聽

我都會
其實咁樣放負幾舒服

我多謝你地就真，同個垃圾賭仔講加油

現實無地方嗌，唯有係ig嗌下係會舒服小小

睇到第一句就覺得你抵死

我係抵死既

唔識欣賞？賭仔無底深淵

利申，最撚憎人賭

let bygones be bygones
人係為自己而活
幾年後你會遇到另一個另一半架喇
人生只係不斷循環
但呢個循環唔好行差踩錯
唔係就要花雙倍時間走返出黎
唔好以為死左一了百了
有後果，花一世重頭黎過
仲要比現世更差
好好珍惜生而為人
多做善事
唔好將自己嘅情感得失睇太重過份執著
講慘呢個世界大撚把人慘過你
都係個句，做任何野都有後果
你而家只係愛緊自己賭命嘅後果
你都已經覺得難捱，幾年都話捱唔過去
我勸你就唔好自裁再搞亂自己嘅life path cycle
真係唔知落左去你要承受幾多世痛苦先上得返人間

你朋友係真心對你的

你個ex好索？圖？

唔通賭仔就冇資格改過咩咪傻啦
宜家先23歲仔 肯改嘅 就一定有時間同機會
你唔係你諗到咁一文不值㗎
起碼我睇哂成個post啲對話之後
我唔覺得你係咁嘅人

岩，我出個post都希望如果賭緊既人見到我咁既情況會想有戒賭既念頭，唔係就好似我咁

唔索，唔一定要索先係好？我ex對我好好

唉，成日都好後悔搞到自己咁，本身有曬人生目標，依家實踐唔到，依樣都係我抑鬱既其中一個原因

Hug hug bro，你戒到賭其實已經好勁，
呢啲嘢冇乜恆心兼決心係做唔到
你頹一段時間=/=翻唔到正常生活，
因為頹、抑鬱一段時間都係正常嘅一部分
我都有朋友挨過一份好閪又要通宵更嘅工，
做一排就辭左，之後都hea左好一段日子
每人都需要一段時間自己調整翻

真係揾啲相熟嘅朋友傾下，
有時真係好攰，揾身邊朋友呻下放下負又係一條好漢
你哋你有啲朋友會揾你，揾得我相信佢地都唔介意聽
你真係好努力，唔洗逼得自己太緊

我有時會做唔到set好晒嘅目標㗎
唔緊要喎 咪重新訂立過另一個目標囉
人生唔可以失敗嘅咩?
衰咗又點 只要宜家知錯肯改咪得

當局者迷
依一刻你覺得所有野都一次過達埋黎
令你抖唔到氣
不仿嘗試改變一下心態
你好多唔開心都係源自於其他人
父母 伴侶 朋友對你既批評 睇法
但依啲野係無辦法改變
唔好俾其他人講既野黎定義左你自己
你女朋友話你扮慘 好煩
因為依一刻佢好憎你
佢對你講既野當然都係負面
憎一個人真係可以咩都睇唔順眼
為左你自己情緒 斬纜啦
自我價值依啲野唔係人地俾
係自己建立返黎

現階段唔急既話就好好休息下 照顧下自己情緒先
冷靜左落黎 先再搵朋友抒發
有好多當刻你覺得天跌落黎既大事
同人傾完會覺得 唉其實都冇我諗咁大件事
最緊要唔好俾情緒左右到你
當情緒湧上黎 就試下抽離自己
用第個角度黎睇返成件事 會客觀啲

其實你得架巴打

希望我捱得過
你都要加油呀絲打

唔嫌煩嘅可以聽我講多句

我好希望你係一個非常怕痛嘅人

因為我中學嗰陣試過被人欺凌到想死
有日我放學返到屋企
就去廚房攞咗把刀仔去廁所
我坐喺地下
一邊喊一邊手震咁揸住把刀仔想𠝹落手腕度
猶豫咗好耐 糾結咗好耐
最後我冇𠝹到 因為我好怕痛
嗰時覺得自己廢到連了結自己嘅勇氣都冇
但係宜家諗返轉頭
我好慶幸我當時係一個怕痛嘅人

有時去到最後關頭
可能只係好細微嘅嘢都會改變到你當下嘅念頭
甚至拯救埋你之後嘅人生
我希望巴打你都可以搵到呢樣細微嘅嘢

我都相信佢依家真係好憎我因為佢係一個好好既人，從來唔會講依啲說話

我都好想放鬆，去個旅行

我仲點會嫌人煩有人肯聽我講已經好好

我唔怕痛但係想死真係要好大勇氣
絲打好彩你個時唔𠝹到，先仲可以係到開解我
原來絲打細個咁慘

我都好唔開心
不過會迫自己幻想更壞嘅情況
再安慰自己依家都未係最差

我啲日子就係咁捱落去
怕死左會累倒更多人
唔知依個方法有無幫到少少樓主⋯⋯

依個方法對我無乜用因為我覺得人人能夠承受既壓力都唔同
估唔到咁多人都係捱得一日得一日，我依家都係日日都當係生命最後一日咁

絲打介唔介意講點解唔開心？睇下我可唔可以為個社會作小小貢獻開解下你

憎一個人真係可以咩說話都講得出架
唔好太上心當左真
唔知你當初同佢講咩搞到咁
不過講左既說話收唔返 冇得後悔架啦
唯有下次記住 氣上心頭個陣唔好沖口而出
等自己比較冷靜個陣先再處理
諗下講完依啲說話既結果係咪真係你想要
我諗會唔同好多

休息多排先啦 以家全香港人都想去旅行啊

唉個時情緒失曬控，諗都無諗沖下而出講左啲野，傷害左佢，所以依家都唔係敢同人講太多

有機票都無得去

「那些殺不死你的，終將使你變得更強大」
我愛宜家嘅自己 冇過去嘅事都冇現在嘅我
多謝你肯聽我同其他巴打絲打嘅開解
希望你得到咁多人嘅鼓勵之後
都可以慢慢進步到成為強大嘅你

你走得到出黎真係好勁

聽完咁多位講好似好左啲，雖然我都仲未覺得我走到出黎，但好多謝咁多位

好明白
你已經好叻戒賭, 仲返工
睇得出你好努力!
你有冇邊個朋友真係會咩都聽你呻?
你試下問下佢, 因為呢排真係好抑鬱會成日好負面搵人呻, 可能次數都好密, 問佢介唔介意聽你講?
你係差D心事冇人聽你講咋
講出黎個人會舒服好多
過程係會好辛苦
好多野都係要靠自己睇開
如果身邊多個人陪你真係會唔同

戒賭到因為我比埋我個馬會ac個朋友，所以先戒到
返工真係純粹應承左要返所以逼自己返，我好無動力行出個房門但唔想比到麻煩人同自己啲債務所以真係要返

其實佢地個個都講過話唔想覺得我煩聽我講，但我自己會諗煩到人，同埋有時都會覺得佢地唔係好想聽我講（其實應該係我自己錯覺）

巴打真係唔好再賭啦,
見過好多體力勞動工作既人, 一係衰嫖一係衰賭
見到巴打都好努力,唔好放棄

有時間就進修下, 遠離D損友同事
你家人雖然唔識表達對你既關心, 但佢地永遠都係你既避風港
多D同佢地傾下, 加油!

樓主好叻
一直以嚟辛苦你啦
抱抱你
唔好死住 再撐一陣吖

唔駛心急, 慢慢一步步行返出黎
每日行一小步,要超越昨天既自己, 加油啊

巴打頂住，運動好緊要，加油

我返地盤個時都見好多，估唔到今日自己都係咁搞到u又要defer，信貸報告差左考唔到紀律部隊

我都知家人鬧我都係關心我，所以佢地講個啲野我忍左好耐先爆發

我真係好想有女朋友係我隔離攬住我同我講我唔洗驚，其實我唔係咁堅強嫁渣

我本身係好鍾意做運動個啲人，鍾意打波同做gym ，依排個人無胃口又無運動，7月尾到依家瘦左10kg

我好欣賞你 因為你同我差唔多絕望
依家講哂出嚟係唔係舒服好多

巴打撐住呀

係舒服啲，因為有人明白我我覺得身邊朋友唔係幾諗得通我依個病，唔係幾明我個諗法，純粹支持我

頹咪頹囉，人生大把時間，唔好再意，攰就休息下。
等有一日你覺得頹夠啦，咪再努力過你想過既生活囉。
btw 當情緒病令自己無辦法控制既時候真係搵專業人士幫幫手吧！

死咁難都做到，仲有咩難得過死

我同社工朋友傾過計，因為佢係比較明我個個，不過佢唔係身邊都係咁，所以可能真係要試下睇醫生

我有同自己講個最好既自殺方法就係生存係依個世界慢性自殺

快啲睇精神科
我都試過斷社交 對所有嘢失去興趣
最最最緊要唔好傷害自己
快啲睇醫生

我都想死但唔敢死，好怕痛，有冇咩方法可以死時0感覺，即係死左都唔知個種

到依個情況係咪已經好嚴重？做乜都無動力，無胃口

多啦a夢

我都好想知

冷死 熱死 燒死 海水浸死 跳樓死，
每樣都好痛。
有冇醫生化學師有方法？

係吖 快手睇醫生la
我果時唔食野體重跌左50磅
同埋冇用半年whatsapp

有時見到啲狗好想行過去搶會槍辣低兩件再吞槍自殺

50磅好誇張，不過我再咁落去都會係咁
但你依家係好返曬？

未 但係至少唔會傷害自己
Trust me 快d睇醫生

Ching 去睇下精神科醫生啦 and wish you the best

搞掂啲欠債先啦，無錢咪破產，唔洗迫到自己自殺，起碼有得揀
冇選擇只會鑽牛角尖，越諗越衰搞到人際關係差晒
慢慢搞返好，身邊人會諒解你

睇精神科會唔會好貴？我驚我未必afford到，依家已經睇緊脊醫

多謝你

錢應該係對我個病影響最細我成日覺得係自己累到身邊好多好多人，家人，ex，仲有三堆好兄弟

去政府門診睇醫生話想自殺，佢哋會安排你去政府精神科，頂住先

正，自殺唔犯法，法官都未必判刑

好，唔該曬巴打你都要加油呀

會 我之前睇果個診金～1000

不過都係得個諗字

咁都幾大鍋

睇住政府先，100到

頂住，我地喺到撐住你

試下同老死一齊去行山睇海？喺大自然環境入面心情會舒暢啲、睇嘢都會闊啲。

同埋同自己講，依家處於谷底，跌到冇得再跌，所以無論如何之後每一步都會升返上去，就算再差，都總會變好。

加油呀巴打！我今年都係咁捱過，你都一定得！

巴打！
所有野都係你自己選擇的！
賭錢，係自己選擇的！
返唔返工，又係自己選擇的！
瞓係張床度，定係去做其他有意義嘅事也是你的選擇！
與朋友和女朋友相處都係一樣，唔好怨朋友以前應承你啲甚麼，重點你自己都講咗出嚟，我亦都留意到你言詞中已發現了自己的缺點，例如玩失蹤，無限放負等... 因此，別怨班朋友離開你，事實係你嘅行為令到你班朋友頂你唔順！
從你形容自己的行為中發現到，你的確有抑鬱症的症狀，但仍屬於初期，有得搞！
去搵輔導啦！或者靠個人意志力去改好自己的缺點，唔好慢慢嚟，人哋未必肯等你！記住！去唔去搵輔導，和改唔改過，都係你自己嘅個人選擇！
當然，自殺都係個人選擇，你要死，呢度無人阻到你！但係，希望你願意考慮一下別人的感受，別太自私！因為你跳樓自殺會影響到好多人！所以，我希望你今次可以做一個負責任的選擇！

你做人係咪唔識分時候
一個人想自殺你咁屌9佢？
好簡單 你家人如果情緒好低落你會咁同佢講野?
真係好可悲 但連登係好多無同理心的人

巴打返左屋企未

咁撚小事就話想死
係咪咁唔撚捱得呀

試吓睇開啲，知道自己盡左力就得

就算唔睇醫生

你自己睇開d一樣

可以試下做運動，我唔開心個時跑下步，踩下單車，個人會放鬆好多

搵個社工睇咗先
然後申請一個基金叫 ‘港講訴‘
呢個基金係因為之前社會事件而特別設立
只要你同社工講因為政治問導致情緒出現問題
佢會幫你專介
$7000 睇四次

利申：過來人

其實佢病發個時係外國讀緊書
都等左幾個月先返黎睇
都要多得武肺佢先唔洗返去住 可以係香港醫

如果真係兄弟 唔會絕對嫌你煩 但係有啲時候都要靠自己
挨過左今關 所有野就雨過天晴 真係有需要可以搵社工救助
例如向晴軒都有心理輔導 好似唔洗錢 但你都要搵個社工跟進翻你自己個case先

搵兄弟
睇醫生

我同你一樣 18開始賭輸左好多錢.....冇曬心情返工

介紹你去勵行會搵一啲心理輔導 我明白一定係你潛意識同童年入面有啲嘢唔開心先會賭

同你比我環境差過你多多聲，又要養人又要還債。
我娛樂只有免費的行山同落街打波跑步。
我女人，40歲冇人要。屋企人俾壓力我令我所有嘢要瞞住佢地，我返工係唔開心，人工低多嘢做返屋企又要做家務，我真係唔知你有幾困難。。。。

咁難戒嘅賭你都戒到，你都幾有決心呀

其實你都好努力好上進架喇，又唔怕辛苦捱夜番倉，唔係個個人頂到咁耐架
我識得個朋友，勁肥佬做到變瘦佬

有時人地嘅睇法只係人地個人嘅意見
唔代表果啲睇法就係等如你本人呀
有時啱聽就聽下，唔啱聽笑下就算，忘記佢

情緒有起有落係正常架，人人都會有咁嘅情況
我唔開心都會自己匿埋，乜都唔想做
時間會慢慢過
由得呢啲思緒慢慢浮出黎，再慢慢淡去

多謝你上黎分享俾我地知
我淨係想講
呢度有好多同路人，亦有好多人會賠住你

巴打
建議首先如果你積蓄夠嘅話
可以搵吓一啲班上堂增值自己
協助你可以順利銜接到其他工作
其次Keep住打掃自己房間+運動（例如瑜伽或者樓下公園嗰啲康樂設施
我猜測可能係錯誤發力姿勢才導致
輕微嘅程度多做運動可以幫助改善）
總之比自己動起來 唔好頹
之後視乎經濟能力
搵吓有冇人願意同你夾租
俾你搬出去一個充滿負能量嘅環境

最緊要千祈唔好復賭
無論你以前犯過啲咩錯
身邊人講咗幾難聽嘅說話
起碼而家呢刻你人生仲有得選擇向前
只要渡過黑暗嘅時期總會迎來光明
因為賭博咁難戒 你都戒到
可見你有恆心同願意付出努力去改變事情
朋友唔鍾意聽放負
但你上嚟呢個post講實有人願意聆聽你嘅心情
加油！

如果再嚴重落去 睇醫生接受藥物同心理治療都係好重要！

害撚左條女8年

講真我都就黎抑鬱架啦，我做ubereats d單錢比系統cut少，我老母見我做少左嗌我去轉行，我見到咁樣真係生不如死，直情就死個隻呀

愛你

我係最尾兩年先開始賭，之前我自問自己之前6年做足男朋友應該要做既野，我除左做pj，無同任何異性傾計，8年黎我都對佢好專一。我都改變左佢好多，佢由怕羞到唔敢自己落單叫野食到我幫佢改變左好多，我都幫左佢好多，佢屋企窮，我自問我都有協助過佢，我自己都唔係錢多，係最後個兩年佢同我捱左好多，我真係好多謝佢陪左我咁耐，係我真係害左佢，我都相信佢好憎同我過左依8年，我想講我我同佢都過過好幾年開心既日子

唔賭咪冇事 本身好地地 做錯一件事毀終生 下世小心啲

我都好想依家quit game下世再愛過佢

自己攞黎衰 下世唔好害人啦

唉

明明係樓狗自己衰賭錢搞到又欠債又逼走左個女朋友

其實全部野都係樓狗片面之詞

但個個幫樓狗講野又怪晒條女咁

仆街呢個網絡呢個世界真係虛偽

同人講句我有抑鬱之後就大撚晒
可以逃避

原桃逃避咁開心嘅早知我都逃。

屌你老味 頂撚住呀 我信你嫁 伙記 你過到呢關就會慢慢好

個post無人怪過條女，我都係講緊我害左佢
佢依家都有好好既生活，做緊護士
我亦都無選擇逃避，我都有返工負返個責任
但抑鬱個問題係搞到我有啲困難好想死

不過當然所有野都係我片面之詞，你可以唔信，而我都認我係垃圾賭仔，所以我先話我想死唔想再累人

雖然賭錢係仆街
但都係過咗去嘅事
你都有心改 算係咁 你老豆老母重想點
唯一辦法就係死慳死抵搬出去住
起碼你唔會覺得自己欠咗任何人先
最緊要病向淺中醫
去睇醫生啦施主

但最重要嘅一點係真係要離開一排你覺得會令你更負面嘅人先
因為無論你做啲乜喺佢地眼中都係錯
好似睇醫生咁
我已經估到你老豆會話你嘥錢

掙扎呀 嗱 連我都信你 你點可以唔信自己

Ching , 記住except you nothing matters

一生做過最錯既事就係賭錢
去到後期其實已經好憎賭錢，但自己負碌贏過幾次6位數以為自己可以追得返，賭仔垃圾心態，樓上都有人講得岩，ex可能為左幫我所以先離開我因為咁我先會改，我知佢離開我個時仲好愛我，當然依家憎到我死

我希望我戰勝到自己個諗法去到睇醫生

Lm

珍惜個賭仔

我唔識你父母
冇辦法證實我個諗法啱唔啱
但我都有一對講嘢好難聽嘅父母 想分享下我嘅經歷 希望幫到你多少
雖然我知佢地都係愛我 可能佢地細個都係咁 甚至係冇父母愛 （真阿爺拋妻棄子走咗佬）所以佢地唔知用咩方法黎同我相處 以為講嘢難聽可以激發到仔女勝負欲從而令到佢地上進？
有正常家庭嘅人唔會明白 唔係話唔好擺喺個心度就得 真係要離開下先解決到
我由細到大都畀屋企人gaslight得好嚴重 我有試過覺得自己唔應該存在 我阿哥甚至講到出口話我係屋企嘅負慮因為我同佢地年齡差距大 全家都搵錢 得我一個淨係識使錢
但係當我有能力physically離開咗個負面嘅環境之後 雖然所有嘢都要靠自己 但係我心情平和咗好多 心境超開朗 唔會再好似以前咁成日無啦啦都會有罪惡感

唔好攻擊其他巴絲了，佢地都係想開解我，有咩就屌我啦

屋企人講既說話影響力真係好大，佢地真係好錫我，但講啲野都好傷害我，我呀媽唔係香港人，可能唔係好識表達，成日同講返去鄉下唔要我，我呀爸就個時都有鬧，但我同佢講完佢都小左好多，但傷害既說話真係講左就講左我無嬲佢地憎佢地，但說話既影響力好大

重有自殺係會傳染
你覺得幾多錢可以買起你同畀你害死嘅人條命？
冇咗咪再搵過囉
但命就得一條
還掂最後都係會死㗎啦
你諗下你都未真正享受過人生
而家捱都未捱完就死
值得咩？
梗係還曬啲錢之後再儲錢
然後去做想做嘅事先係王道

童年情感忽視：為何我們總是渴望親密，卻又難以承受？

巴打可以睇下呢本書 專講你呢類同上面的cases
因為"佢地真係好錫我" 變到你唔會blame佢地
咁blame邊個? 惟有就係自己

你個ex同你d朋友暪你d咩搞到你情緒咁差

我都想知 你又講到佢地咁好 又支持你
但點解你情緒失控？

胡力威好大隻，看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

撐住呀 仲有我哋支持你👊🏻👊🏻👊🏻